//Kuis5
const questions = [
    {
      /// Soal 1
        question:"Yang dimaksud dengan suksesi primer adalah….",
        answers: {
          a: "Suksesi yang terjadi setelah bencana alam",
          b: "Suksesi yang terjadi di wilayah yang awalnya tidak bervegetasi",
          c: "Suksesi yang terjadi setelah suksesi sekunder",
          d: "Suksesi yang terjadi setelah perubahan besar dalam lingkungan",
          e: "Suksesi yang dimulai oleh lumut dan ganggang",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      // Soal 2
      {
        question:"Yang menjadi tahapan awal dalam suksesi primer adalah….",
        answers: {
          a: "Kehadiran tumbuhan pionir",
          b: "Kolonisasi oleh ganggang dan lumut",
          c: "Penguraian batuan oleh mikroorganisme",
          d: "Pertumbuhan Semak belukar",
          e: "Kehadiran pohon-pohon besar",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
   
      // Soal 3
    {
        question:"Yang dimaksud dengan klimaks komunitas adalah….",
        answers: {
          a: "Komunitas yang berada di puncak suksesi",
          b: "Komunitas yang terbentuk setelah bencana alam",
          c: "Komunitas yang terdiri dari organisme pionir",
          d: "Komunitas yang mengalami pertumbuhan eksplosif",
          e: "Komunitas yang terdiri dari organisme invasive",
        },
        correctAnswer: "a",
      },
      // Soal 4
      {
        question:"Yang dimaksud dengan suksesi sekunder adalah….",
        answers: {
          a: "Suksesi yang dimulai oleh lumut dan ganggang",
          b: "Suksesi yang terjadi di wilayah yang awalnya bervegetasi sempurna",
          c: "Suksesi yang terjadi di wilayah yang tidak pernah mengalami suksesi sebelumnya",
          d: "Suksesi yang dimulai oleh tumbuhan pohon",
          e: "Suksesi yang terjadi setelah suksesi primer",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      // Soal 5
      {
        question:"Proses yang mendorong suksesi primer adalah….",
        answers: {
          a: "Penguraian batuan oleh mikroorganisme",
          b: "Kolonisasi oleh tumbuhan pionir",
          c: "Gangguan lingkungan seperti erosi atau letusan gunung berapi",
          d: "Penurunan kepadatan populasi",
          e: "Kehadiran hewan pemakan tumbuhan",
        },
        correctAnswer: "c",
      },

    // Soal 6
    {
        question:"Organisme yang pertama kali tumbuh di daerah yang baru terbentuk disebut sebagai….",
         answers: {
          a: "Perintis",
          b: "Klimaks",
          c: "Sekunder",
          d: "Parasite",
          e: "Saprofit",
        },
        correctAnswer: "a",
      }, 
      // Soal 7
      {
        question:"Yang dimaksud dengan suksesi adalah….",
        answers: {
          a: "Proses penguraian organik oleh mikroorganisme",
          b: "Proses perubahan komunitas secara lambat dalam waktu yang laman",
          c: "Interaksi antara organisme dan lingkungan fisiknya",
          d: "Penyebaran genetic melalui populasi",
          e: "Pertumbuhan populasi yang tidak terbatas",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
  
    // Soal 8
    {
        question:"Perbedaan utama antara suksesi primer dan suksesi sekunder adalah….",
        answers: {
          a: "Tipe tanah yang terbentuk",
          b: "Lama waktu yang dibutuhkan untuk mencapai klimaks",
          c: "Kehadiran organisme perintis",
          d: "Ketersediaan air di lingkungan",
          e: "Tingkat keberhasilan kolonisasi oleh tumbuhan",
        },
        correctAnswer: "c",
      },
      // Soal 9
      {
        question:"Bentuk suksesi yang terjadi setelah terjadinya perubahan besar dalam suatu komunitas disebut sebagai…",
        answers: {
          a: "Suksesi primer",
          b: "Suksesi sekunder",
          c: "Suksesi klimaks",
          d: "Suksesi perintis",
          e: "Suksesi stabil",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      // Soal 10
      {
        question:"Yang dimaksud dengan suksesi klimaks adalah…",
        answers: {
          a: "Suksesi yang terjadi setelah bencana alam",
          b: "Tahapa akhir dalam suksesi sekunder",
          c: "Tahap akhir dalam suksesi primer",
          d: "Suksesi yang terjadi di area yang tidak pernah mengalami suksesi sebelumnya",
          e: "Suksesi yang berada di puncak suksesi",
        },
        correctAnswer: "e",
      },
      
    ];